# Textarea

Поле для ввода длинного текста

## Когда использовать

Всегда, когда есть необходимость разместить на странице поле для ввода длинного пользовательского текста

## Примеры использования

## Свойства

Название | Описание | Тип | Значение по умолчанию
--- | --- | --- | ---
**disabled**|`Disabled` состояние поля|*bool*|`false`
**error**|Текст ошибки для поля|*string*|`null`
**errorDetail**|Текст длинной ошибки, которую можно посмотреть в открывающимся тултипе |*string*|`null`
**errorDetailIcon**|Иконка (компонент), которая используется для открытия тултипа с ошибкой|*object*|`<FeatherIcon name={'alert-circle'} />`
**label**|Заголовок поля|*string,node,node[]*|`null`
**readOnly**|`ReadOnly` состояние поля|*bool*|`false`
**size**|Размер контрола|Один из: `s`, `m`, `l`|`m`
**success**|`Success` состояние поля (как правило чтобы показать, что в поле валидное значение)|*bool*|`false`
**value**|Значение (текст внутри поля)|*string*|`null`
**onBlur**|Обработчик события "blur"|*func*|`props => {}`
**onChange**|Обработчик события "change"|*func*|`(value, props) => {}`
**onFocus**|Обработчик события "focus"|*func*|`props => {}`
